王傳福的汽車夢：成下一個騰訊

■王傳福透露，比亞迪唐訂單超預期，正擴充電池產能應對內外部需求。記者毛麗娟 攝

香港文匯報訊（記者 毛麗娟 深圳報道）比亞迪(1211)董事長王傳福19日晚對話SOHO潘石屹，聊車、聊房、聊夢想。他稱，智能手機改變了大家的生活，但「智能汽車」能做的更多，對大家的影響會比智能手機更大，「會讓很多人有家不回」。

他的判斷依據有兩個：一是汽車的傳感器更多（汽車有341個傳感器，66項控制權，手機僅有10多個傳感器）；二是汽車是長了腿的智能手機，應用場景更豐富。「汽車長了腿，讓汽車去取個東西完全沒問題，但手機卻幹不了這個事情」。

王傳福極度看好智能汽車

王傳福極度看好智能汽車的未來，認為智能汽車是下一個風口，是嶄新的機會，會掀起新一輪創業潮，可能會誕生下一個「騰訊」。基於上述判斷，王傳福在今年4月的北京車展宣佈推出智能網聯的DiLink平台，在全球率先開放汽車的341個傳感器，66項控制權。

他又透露，比亞迪新一代唐一上市就供不應求，已經接單2萬台，上半年比亞迪電動車產量依然是全球冠軍，目前主要受制於公司電池產能不足，每月電池產能只能供2萬台新能源車，無法滿足自身和外共需求。如果產能充足，新能源車月產能可提高到3萬至4萬台。他透露，隨着唐二代推出、雲軌業務和電池業務的發展，比亞迪今年營收規模保持40%至50%的增長，三、四季度將是業績拐點。

雖然王傳福看好市場，但彭博社指出，中資汽車製造商位於今年香港股市中表現最差的股票之列。由於經濟放緩、政府補貼下降以及中國開放汽車市場帶來的外資對手競爭加劇，空頭預計內地汽車銷售將持續下滑。

市場不樂觀 料銷售續下滑

交銀國際駐上海分析師Angus Chan稱，下半年汽車行業前景看跌，因此部分投資者選擇銷售前景堪憂的公司做空。

據IHS Markit Ltd.的數據，做空比亞迪的頭寸本月飆升至至少12年來最高水平，成為香港市場第二大被做空的股票；對華晨中國的看跌押注也接近六年多來的最高點。Markit的數據顯示，5月份以來投資者也增持了針對長城汽車的空頭押注。

諗返起亞洲CNN

紅猴講過，大股東頻頻出黎自己唱好自己公司嘅股票就要避開